@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix pied: <https://data.indischherinneringscentrum.nl/schema/> .
@prefix pied2: <https://data.indischherinneringscentrum.nl/ied/> .

### This file defines and extension of schema.org for indische erfgoed.


#PIED specific classes


## More specific classes of schema:CreativeWork

pied:Interview a rdfs:Class ;
        rdfs:label "Interview"@nl ;
        rdfs:subClassOf schema:CreativeWork ;
        rdfs:comment "Type voor interviews, zoals oral history."@nl .

## More specific class of schema:Place

pied:PointofInterest a rdfs:Class ;
        rdfs:label "Bezienswaardigheid"@nl ;
        rdfs:subClassOf schema:Place ;
        rdfs:comment "Type voor bezienswaardheid (Point of Interest), zoals forten, handelsposten, kampen, monumenten, e.d." @nl .

pied:Bronorganisatie a rdfs:Class ;
        rdfs:label "Bronorganisatie" @nl ;
        rdfs:subClassof schema:Organization ;
        rdfs:comment "Type voor aanleverende erfgoed instellingen." @nl .

pied:Story a rdfs:Class ;
        rdfs:label "Verhaal"@nl ;
        rdfs:subClassOf schema:Collection ;
        rdfs:comment "Type voor een verhaal in de context van www.onsland.nl."@nl .


## More specific classes of pied:Story

pied:StoryComponent a rdfs:Class ;
        rdfs:label "Verhaal component"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied:Story ;
        rdfs:comment "Type voor een component van een verhaal in de context van www.onsland.nl."@nl .


## More specific classes of schema:Event

pied2:103922 a rdfs:Class ;
        rdfs:label "lifeEvent"@nl ;
        rdfs:subClassOf schema:Event ;
        rdfs:comment "Type voor events in het leven van een persoon. Als er een specifiekere subclass beschikbaar is wordt die gebruikt."@nl .
pied2:103907 a rdfs:Class ;
        rdfs:label "Transport lifeEvent"@nl ;
        rdfs:subClassOf schema:Event ;
        rdfs:comment "Type voor een transport event over land, zee of door de lucht. Als er een specifiekere subclass beschikbaar is wordt die gebruikt."@nl .


## More specific classes of pied2:103907 --> Transport lifeEvent

pied2:103938 a rdfs:Class ;
        rdfs:label "Gemigreerd"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het gemigreerd event in het leven van een persoon."@nl .
pied2:111173 a rdfs:Class ;
        rdfs:label "Gereisd"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het gemigreerd event in het leven van een persoon."@nl .


## More specific classes of pied2:103922 --> lifeEvent

pied2:103933 a rdfs:Class ;
        rdfs:label "Geboren"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het geboren event in het leven van een persoon."@nl .
pied2:103948 a rdfs:Class ;
        rdfs:label "Overlijden"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het overlijden event in het leven van een persoon."@nl .
pied2:103915 a rdfs:Class ;
        rdfs:label "Gevangen"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het Gevangen event in het leven van een persoon."@nl .
pied2:103919 a rdfs:Class ;
        rdfs:label "Geïnterneerd"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het Geïnterneerd event in het leven van een persoon."@nl .
pied2:103927 a rdfs:Class ;  Veroordeeld
        rdfs:label "Veroordeeld"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het veroordeeld event in het leven van een persoon."@nl .
pied2:103928 a rdfs:Class ;
        rdfs:label "Begraven"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het begraven event in het leven van een persoon."@nl .
pied2:103929 a rdfs:Class ;
        rdfs:label "Bevrijd"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het bevrijd event in het leven van een persoon."@nl .
pied2:103939 a rdfs:Class ; 
        rdfs:label "Opgepakt"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het opgepakt event in het leven van een persoon."@nl .
pied2:103940 a rdfs:Class ; 
        rdfs:label "Gehuwd"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het gehuwd event in het leven van een persoon."@nl .
pied2:103941 a rdfs:Class ; 
        rdfs:label "Gearresteerd"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het gearresteerd event in het leven van een persoon."@nl .
pied2:103943 a rdfs:Class ; 
        rdfs:label "Vrijgesproken"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het vrijgesproken event in het leven van een persoon."@nl .
pied2:103944 a rdfs:Class ; 
        rdfs:label "Vrijgelaten"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het vrijgelaten event in het leven van een persoon."@nl .
pied2:103971 a rdfs:Class ;
        rdfs:label "Gescheiden"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het gescheiden event in het leven van een persoon."@nl .
pied2:103972 a rdfs:Class ;  
        rdfs:label "Gelijkgesteld"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het gelijkgesteld event in het leven van een persoon."@nl .
pied2:104229 a rdfs:Class ; 
        rdfs:label "In dienst"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het in dienst event in het leven van een persoon."@nl .
pied2:110740 a rdfs:Class ; 
        rdfs:label "Genationaliseerd"@nl ;
        rdfs:subClassOf pied2:103922 ;
        rdfs:comment "Type voor het genationaliseerd event in het leven van een persoon."@nl .


# PIED specific relations
pied:thema a rdf:Relation ;
        rdfs:label "Thema" @nl ;
        rdfs:comment "Relatie voor het vastleggen van het thema waarbij een concept hoort" @nl .

pied:relatedStory a rdf:Relation ;
        rdfs:label "Gerelateerd verhaal" @nl ;
        rdfs:comment "Relatie voor het vastleggen van een gerelateerd verhaal" @nl.



# PIED specific attributes


pied:birthYear a rdf:Property ;
        rdfs:label "Geboortejaar" @nl ;
        rdfs:comment "Bij personen gebruikt voor het geboortejaar als de volledige geboortedatum niet bekend is" @nl.


pied:deathYear a rdf:Property ;
        rdfs:label "Overlijdensjaar" @nl ;
        rdfs:comment "Bij personen gebruikt voor het jaar van overlijden als de volledige overlijdensdatum niet bekend is" @nl.

pied:yearCreated a rdf:Property ;
        rdfs:label "Creatiejaar" @nl ;
        rdfs:comment "Bij CreativeWorks gebruikt voor het jaar van creatie als de volledige creatiedatum niet bekend is" @nl .


pied:startYear a rdf:Property ;
        rdfs:label "Startjaar" @nl ;
        rdfs:comment "Bij gebeurtenissen gebruikt voor het startjaar als de volledige startdatum niet bekend is, bij CreativeWorks te gebruiken om de start van een periode aan te geven waarin het werk gemaakt is." @nl .

pied:endYear a rdf:Property ;
        rdfs:label "Eindjaar" @nl ;
        rdfs:comment "Bij gebeurtenissen gebruikt voor het eindjaar als de volledige startdatum niet bekend is, bij CreativeWorks te gebruiken om het eind van een periode aan te geven waarin het werk gemaakt is." @nl .

pied:startYear a rdf:Property ;
        rdfs:label "Startjaar" @nl ;
        rdfs:comment "Bij gebeurtenissen gebruikt voor het startjaar als de volledige startdatum niet bekend is, bij CreativeWorks te gebruiken om de start van een periode aan te geven waarin het werk gemaakt is." @nl .

pied:referenceURL a rdf:Property ;
        rdfs:label "Referentie URL" @nl ;
        rdfs:comment "Bij entiteiten te gebruiken om een online referentie op te nemen" @nl .

pied:imageURL a rdf:Property ;
        rdfs:label "Afbeeldings-URL" @nl ;
        rdfs:comment "Te gebruiken om bij entiteiten een link naar een gerelateerde online afbeelding op te nemen" @nl .

pied:sourceImage a rdf:Property ;
        rdfs:label "Te gebruiken om bij de bronpagina van de afbeelding uit de afbeeldings-URL op te nemen" @nl .

pied:foundingYear a rdf:Property ;
        rdfs:label "Oprichtingsjaar" @nl ;
        rdfs:comment "Bij organisaties gebruiken om het jaar van oprichting vast te leggen, wanneer de volledige datum niet bekend is" @nl .

pied:dissolutionYear a rdf:Property ;
        rdfs:label "Opheffingsjaar" @nl ;
        rdfs:comment "Bij organisaties gebruiken om het jaar van opheffing vast te leggen, wanneer de volledige datum niet bekend is" @nl .




